[長文] [經濟戰] 罷買/最低消費攻略方向

最近見到大家決定實行罷買及最低消費黎打經濟戰
咁啱今日777出聲串鳩200萬人都係對社會無貢獻
咁就唔好令佢失望啦！！！
一於做盡佢打殘香港經濟

我決定以「衣食住行」為主題，希望俾各位手足有個方向去行動
不過我本身都已經係一個低消費既人，俾既意見可能會有不足
所以希望各位巴打絲打集思廣益，一齊完善呢個行動

心態/理念
實行「零消費」係最強亦係最困難既手段
如果本身已經做開零消費，我係非常支持你繼續實行落去
但如果你係初次接觸既話，我會建議你實行「最低消費」-- 只買必需(necessary)既物品

TL;DR 去滿足「需要 (Needs)」，而唔係「慾望 (Wants)」
每次買野之前，問下自己，我唔買呢樣野會唔會影響我既生活？

但係香港實行最低消費其實唔簡單
因為我地好多時會不自覺咁滿足自己既慾望而去消費
（我諗好多人都試過經過飲品店就會無啦啦入去買杯野飲）
而呢個時候，你就需要「罷買」啦！！
要買野既就去支持我地既商鋪度買野
一蚊都唔俾垃圾鋪頭

1. 衣
唔知大家有無聽過「膠囊衣櫥 (Capsule Wardrobe)」?
利用指定數量既衣物，mix&match出唔同既配搭
唔單止可以幫大家慳番買杉既錢，亦都可以從中搵出最適合自己既風格
但係trial&error當中，你可能會買到啲唔啱自己既杉，
又或者你根本無咁多錢去買唔同既杉，
呢個時候你地可以試下同身邊既親朋好友交換衣物（當然要洗乾淨同消毒左先啦）
進一步減少消費，亦都減少對環境既負擔

2. 食
如果大家住係街市附近既話，恭喜你已經50%擺脫對超級市場既依賴
附近無街市但係又唔想幫襯超市，HKTV MALL幫到你
當然亦都希望大家盡量發掘下屋企附近既小店

無時間煮飯，焗住要係外面解決三餐既，唔緊要！！！！！
我地有位好勁揪既巴打已經整左個罷食app，android/iOS都上左架啦！！！！！
邊啲鋪頭係值得幫襯既，識做啦

3. 住
HKTV MALL（無錯又係佢）係最方便既選擇之一
怕麻煩既直接一take過買晒日用品啦
如果係用開外國牌子既話，我相信好多人（尤其係絲打）會係外國網站買，
（其實乜撚野牌子都好，好多時入到香港就貴一半）
但係好多時都要過指定金額先會有免運費
大家可以考慮下開post夾下單share下運費
（不過呢樣野就講個「信」字，風險自己衡量）

4. 行
最大boss沒有之一，因為狗鐵絕對係好多人既第一交通選擇
但咁樣唔代表我地無野可以做！！！！！
轉搭巴士/電車
我係東區撚，而我公司亦都係東區，所以我翻工係搭叮叮
不過更多人係需要跨區翻工，如果大家唔介意早些少起身，
希望大家轉搭巴士，做唔到既就放工轉搭巴士

減短車程
有時候你只要早一個站上/落車，你既車錢係可以慳番一蚊兩蚊（而且無風險）
睇落好似好少，但積少成多
同時亦都可以當做運動，絕對適合大家當長期鍛練下身體

呢篇文只係提供好基本既實行方向，所以希望大家提供下自己係日常生活既行動，
大家亦都可以參考唔同巴打絲打既方法，繼續完善

推

繼續攬炒

攬炒巴第11波行動

真。對準政權系列：中國共產黨不想香港人知道的秘密

罷買行動補充！！！！！

[請廣傳] 支持黃商抵制藍商救港app「自由篩」已成形，短期內推出上架

午餐帶飯，依家啲嘢愈來愈貴又唔好食

我會罷買

其實我都係自己帶飯
除左出面啲lunch貴
仲有
1. 唔健康
有時啲餐好肥膩但係都係焗住要食
2. 太大份
作為女仔真係食唔到咁多
但又唔想浪費結果夾硬食晒
其實對個胃唔好

各位手足要撐住！！！！！

温馨提示：美國國會，係9月9日復會，然後會討論香港人權法，港共政府想哩三十日壓平所有示威活動

仲有嚟緊要罷買月餅

唔講差啲唔記得

聽日大埔

入黎幫手推記者會

已推

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
It is now or never

我有個建議，你可以罷買本地產品黎影響零售，但有問題係有人會為左就呢兩日，係前一日或後一日增加消費，咁樣既話其實作用不大，咁不如教香港人去海購或amazon黎訂野黎

或者 hktvmall?

我相信指定日子罷買係主要想減低不必要既消費
反而日常生活既消費（主要係食）需要罷買大商家
從而將收益轉為俾小商店以作抗衡

當然海外網購係更加直接影響本地零售
所以我個人會更偏向將海外網購應用係「衣」、「住」兩個方向

再補充
5. 護膚品/化妝品
化妝品其實係最易賺既product
如果唔係點解Estee Lauder、LANCÔME個啲會開到成行成市
雖然好難，但我懇請巴打絲打們儘量減少買化妝品（工作需要除外）
認真，化妝某程度上都係傷皮膚，可免則免
（而作為半個IT狗既我係日日素顏翻工，我認我殘）

至於護膚品，我係唔會強求各位巴打絲打罷買大牌子
因為有敏感性皮膚既人係唔可以亂用護膚品
但你地可以罷買連鎖店，經海外網購/小店買
可以既話，希望大家可以支持一下香港同台灣既小眾品牌
香港既係IG會間唔中見到廣告，而台灣既可以上pinkoi睇睇
至於海外既品牌，我諗絲打們應該都熟門路架啦